[538. 把二叉搜索树转换为累加树](https://leetcode-cn.com/problems/convert-bst-to-greater-tree/description/)




- 本题是关于二叉搜索树的问题，那我们第一想到的就是**中序遍历**，这是二叉搜索树的一个非常重要的性质，二叉搜索树的中序遍历是一个递增的有序序列。本道题我们需要将其转换为累加树，使得每个节点的值是原来的节点值加上所有大于它的节点值之和。那我们看下面的例子：
![](https://pic.leetcode-cn.com/28ee93c1bf4a6430f3363c7c39f8f9ffbb95c489d5f7c01649aca47e40f08dd4-538_1.png)
观察累加前中序遍历与累加后中序遍历，我们会发现，其实后者就是前者的一个从后的累加结果。那问题就迎刃而解了，我们只需反向中序遍历即可,并把每次的节点值进行累加，就能得到最终的累加树。而且这样保证了我们对每个节点只访问了一次。
```C++
class Solution {
    int sum = 0;
    public TreeNode convertBST(TreeNode root) {
        if(root != null){
            convertBST(root.right);
            sum = sum + root.val;
            root.val = sum;
            convertBST(root.left);
        }
        return root;
    }
}

```


# 解法一：递归(跟上面一样)
- 二叉搜索树:右 > 根 > 左
- 累加树:
当前节点值 = 原来值 + 所有大于原来值的节点值


- 因此，先遍历 右子树，将addValue做出相应改变，再遍历根的值，最后遍历左子树，即可达到题目要求


```C++
class Solution {
public:
    int sum = 0;    // 记录当前值
    TreeNode* convertBST(TreeNode* root) {
        convertMiddleOrderTraversal(root);
        return root;
    }

    void convertMiddleOrderTraversal(TreeNode* root) {
        if (root == NULL) { // 递归出口，空树终止
            return;
        }
        convertMiddleOrderTraversal(root->right);    // 先访问右子树
        /* 对根节点做的改变 */
        sum += root->val;                
        root->val = sum;
        convertMiddleOrderTraversal(root->left);     // 在访问左子树
    }

};
```
